{
  "__name": "繁體中文",
  "__code": "ZH",
  "__direction": "ltr",
  "__status": "",
  "Tailwind CSS Components": "Tailwind CSS 元件",
  "cta-1": "瀏覽元件",
  "cta-1-mobile": "元件",
  "cta-2": "如何使用？",
  "components-btn": "元件",
  "change-theme-btn": "主題",
  "all-components-btn": "查看所有元件",
  "components": "個元件",
  "themes": "個主題",
  "github-stars": "顆 Github 星星",
  "npm-installs": "次 NPM 安裝",
  "install-title": "安裝 daisyUI",
  "install-desc": "純 CSS。支援任何框架。daisyUI 可以作為 Tailwind CSS 的外掛程式或是獨立的 CSS 元件庫使用。",
  "install-step-1": "將 daisyUI 作為 Node 套件安裝",
  "install-step-2": "將 daisyUI 安裝為 Tailwind CSS 的外掛程式",
  "install-btn": "安裝指南",
  "footer-tagline": "免費的元件庫<br />為公用優先的 CSS 框架設計",
  "pages": "頁面",
  "how-to-install": "如何安裝",
  "how-to-use-components": "如何使用元件",
  "how-to-customize": "如何自訂 DaisyUI",
  "how-to-use-themes": "如何使用主題",
  "color-system": "色彩系統",
  "config": "設定",
  "links": "連結",
  "changelog": "更新紀錄",
  "license": "授權",
  "contributing": "貢獻",
  "available-on": "獲取管道",
  "try-online": "線上試試",
  "created-by": "作者",
  "Install": "安裝",
  "Use": "使用",
  "Customize components": "自訂元件",
  "Config": "設定",
  "Colors": "色彩",
  "Themes": "主題",
  "Theme Generator": "主題產生器",
  "Layout & Typography": "版面配置 & 字體",
  "Actions": "操作",
  "Button": "按鈕",
  "Dropdown": "下拉選單",
  "Modal": "對話框",
  "Swap": "開關",
  "Data display": "顯示",
  "Alert": "警示",
  "Avatar": "頭像",
  "Badge": "徽章",
  "Card": "卡片",
  "Carousel": "輪播",
  "Chat bubble": "聊天氣泡",
  "Collapse": "摺疊",
  "Countdown": "倒計時",
  "Kbd": "鍵盤快捷鍵",
  "Progress": "進度條",
  "Radial progress": "環形進度條",
  "Stat": "統計資料",
  "Table": "表格",
  "Tooltip": "工具提示",
  "Data input": "輸入",
  "Checkbox": "核取方塊",
  "Text input": "欄位",
  "Radio": "單選按鈕",
  "Range": "滑條",
  "Rating": "星級",
  "Select": "下拉選單",
  "Textarea": "輸入框",
  "Toggle": "開關",
  "Layout": "版面配置",
  "Artboard": "畫板",
  "Button group": "按鈕群組",
  "Divider": "分隔線",
  "Drawer": "側邊欄",
  "Footer": "頁尾",
  "Hero": "主圖",
  "Indicator": "標記",
  "Input group": "輸入群組",
  "Mask": "遮罩",
  "Stack": "堆疊",
  "Toast": "快顯通知",
  "Navigation": "瀏覽列",
  "Breadcrumbs": "階層連結",
  "Bottom navigation": "底部導覽列",
  "Link": "連結",
  "Menu": "選單",
  "Navbar": "導覽列",
  "Pagination": "分頁",
  "Steps": "步驟",
  "Tab": "索引標籤",
  "Mockup": "樣本",
  "Code": "程式碼",
  "Phone": "手機",
  "Window": "視窗",
  "excluded": "已排除",
  "CodePen example page": "CodePen 範例頁面",
  "Tailwind Play example page": "Tailwind Play 範例頁面",
  "new": "全新功能",
  "updated": "近期更新",
  "Tailwind Plugin": "Tailwind 外掛程式",
  "Use CDN": "使用 CDN",
  "Install daisyUI as a Tailwind CSS plugin": "將 daisyUI 安裝為 Tailwind CSS 的外掛程式",
  "You need <a href='https://nodejs.org/en/download/'>Node.js</a> and <a href='https://tailwindcss.com/docs/installation/'>Tailwind CSS</a> installed.": "您需先安裝 <a href='https://nodejs.org/en/download/'>Node.js</a> 和 <a href='https://tailwindcss.com/docs/installation/'>Tailwind CSS</a>。",
  "How to install daisyUI as a Tailwind CSS plugin?": "如何將 daisyUI 安裝為 Tailwind CSS 的外掛程式？",
  "Install daisyUI": "安裝 daisyUI",
  "Then add daisyUI to your <code>tailwind.config.js</code> files": "然後將 daisyUI 加入<code>tailwind.config.js</code>",
  "daisyUI example repositories": "daisyUI 範例儲存庫",
  "See example setup of daisyUI and Tailwind CSS on different frameworks and build tools.": "看看 daisyUI 和 Tailwind CSS 在不同框架和建置工具上的範例設定。",
  "Prev": "上一頁",
  "Next": "下一頁",
  "Do you have a question?": "有任何疑問嗎？",
  "Do you see a bug?": "遇到問題？",
  "Do you like daisyUI?": "您喜歡 daisyUI 嗎？",
  "Edit this page on GitHub": "在 GitHub 上編輯此頁面",
  "ask the community": "詢問社群",
  "open an issue on GitHub": "在 GitHub 上開立 Issue",
  "tweet about it!": "在 Twitter 上分享吧！",
  "Warning": "警告",
  "CDN files are not recommended for production <br/>because you can't purge unused styles and file size will be large.": "不建議在生產環境中使用 CDN 檔案，您將無法清除未使用的樣式，導致檔案龐大。",
  "You don't need to install anything.": "您無須安裝任何套件。",
  "Just add one of these to the <code>head</code> tag of your HTML": "只需在 HTML 的<code>head</code>標籤中加入其中一項",
  "Or": "或",
  "Add component classes to your HTML": "新增元件類別至 HTML",
  "How to use daisyUI classes to style your page?": "如何使用 daisyUI 的類別 (class) 來設定您的頁面樣式？",
  "Once you <a href='/docs/install/'>installed daisyUI</a>, you can use component classes like <code>btn</code>, <code>card</code>, etc.": "一旦您<a href='/docs/install/'>安裝完 daisyUI</a> 後，您便可以使用元件類別，如 <code>btn</code>、<code>card</code>...等。",
  "So instead of making a button using only utility classes": "所以您不再需要輸入一長串的公用類別",
  "You can just use a component class like this": "僅使用元件類別即可建立按鈕",
  "Then you can modify the component with daisyUI additional utility classes": "接著您可以使用 daisyUI 額外提供的公用類別來細部調整元件",
  "Or you can modify the component with Tailwind CSS utility classes": "或者您可以使用 Tailwind CSS 的公用類別來調整",
  "Customize daisyUI components": "自訂 daisyUI 元件",
  "How to customize daisyUI?": "如何自訂 daisyUI",
  "daisyUI components come with many variants necessary for design systems and you won't usually need to customize anything.": "daisyUI 的元件自帶許多設計系統所需的變體，您通常不需要自訂任何東西。",
  "But you can still customize components in many ways.": "但您仍可以通過多種方式自訂元件。",
  "Let's say, you want to customize this button:": "假如您想要自訂這個按鈕：",
  "You can use daisyUI utility classes:": "您可以使用 daisyUI 的公用類別：",
  "You can use Tailwind's utility classes:": "Tailwind 的公用類別：",
  "You can customize components on your CSS file, using Tailwind's @apply directive:": "或是在您的 CSS 檔案中使用 Tailwind 的 @apply 指示詞來自訂元件。",
  "You can also:": "您還能：",
  "Add your own theme.": "新增您自己的主題",
  "Opt out of daisyUI's design decisions, and <a href='/docs/config/'>only use an unstyled (skeleton) version of daisyUI</a>.": "不使用 daisyUI 的設計理念，<a href='/docs/config/'>改用未套用任何樣式 (骨架) 的 daisyUI</a>。",
  "How to change the default configuration of daisyUI?": "如何更改 daisyUI 的預設設定？",
  "daisyUI can be configured from your <code>tailwind.config.js</code> file.": "daisyUI 可以在<code>tailwind.config.js</code>檔案中調整。",
  "Default config": "以下是預設設定",
  "Config values explained": "設定值說明",
  "If it's true, components will have colors and style so you won't need to design anything.": "如果設為 true，元件將包含顏色及樣式，您無需做任何調整。",
  "If it's false, components will have no color and no visual style so you can design your own style on a basic skeleton.": "反之，元件將無任何顏色或樣式，以便您設計自己的風格。",
  "If it's true, all themes will be included.": "如果設為 true，將包含所有主題。",
  "If it's false, only light and dark themes will be available.": "反之，僅有亮色和暗色主題可用。",
  "If it's an array, only themes in the array will be included and the first theme will be the default theme.": "如果設為陣列，將包含陣列中的主題，並將首主題設為預設主題。",
  "Read more about <a href='/docs/themes/'>themes</a>.": "了解<a href='/docs/themes/'>主題</a>",
  "If it's true, <a href='https://github.com/saadeghi/daisyui/blob/master/src/base'>a few base styles</a> will be added.": "如果設為 true，將新增<a href='https://github.com/saadeghi/daisyui/blob/master/src/base'>數個基礎樣式</a>",
  "If it's true, <a href='https://github.com/saadeghi/daisyui/tree/master/src/utilities'>responsive and utility classes</a> will be added.": "如果設為 true，將新增<a href='https://github.com/saadeghi/daisyui/tree/master/src/utilities'>響應式和公用類別</a>",
  "If it's true, daisyUI shows logs in the terminal while CSS is building.": "如果設為 true， daisyUI 在建置 CSS 時會將紀錄顯示於終端機",
  "If it's true, your theme will be right-to-left. You need to add <code>dir='rtl'</code> to your body tag.": "如果設為 true，您的主題將以右至左顯示。您需要新增<code>dir='rtl'</code>至 body 標籤。",
  "If you're using daisyUI with RTL option, I suggest using <a href='https://github.com/cvrajeesh/tailwindcss-flip'>tailwindcss-flip</a> plugin because to flip all your Tailwind utilities automatically.": "如果您啟用了 RTL，建議使用 <a href='https://github.com/cvrajeesh/tailwindcss-flip'>tailwindcss-flip</a> 外掛程式，以自動翻轉所有 Tailwind 公用類別。",
  "Allows us to pick another theme for system's auto dark mode. By default, <code>dark</code> theme (or a custom theme named <code>dark</code>) will be the default theme if no theme is specified and the user is using dark mode on their system. With this config, you can set another theme to be the default dark mode theme.": "允許我們為系統的自動暗色模式選取其他主題。預設情況下，如果沒有指定主題，且使用者的系統啟用了暗色模式，預設主題將為<code>dark</code> (或名為<code>dark</code>的自訂主題)。此設定可以指定其他主題做為預設暗色模式主題。",
  "Adds a prefix to class name for all daisyUI classes (including component classes, modifier classes and responsive classes).": "為所有 daisyUI 類別名稱新增前綴 (包括元件類別、修改器類別以及響應式類別)。",
  "For example: <code>btn</code> will become <code>prefix-btn</code>.": "例如：<code>btn</code>將變成<code>prefix-btn</code>。",
  "If you're using a second CSS library that has similar class names, you can use this config to avoid conflicts.": "如果您正在使用其他有類似類別名稱的 CSS 元件庫，您可以使用此設定來避免衝突。",
  "Utility classes like color names (e.g. <code>bg-primary</code>) or border-radius (e.g. <code>rounded-box</code>) will not be affected by this config because they're being added as extensions to Tailwind CSS classes.": "公用類別 (如<code>bg-primary</code>) 或 border-radius (如<code>rounded-box</code>)不受此設定影響，因為它們是以 Tailwind CSS 的類別擴充功能加入的。",
  "If you use daisyUI <code>prefix</code> option (like <code>daisy-</code>) and Tailwind CSS <code>prefix</code> option (like <code>tw-</code>) together, classnames will be prefixed like this: <code>tw-daisy-btn</code>.": "如果您同時使用 daisyUI 的<code>prefix</code>選項 (如 <code>daisy-</code>) 和 Tailwind CSS 的<code>prefix</code> 選項 (如 <code>tw-</code>)，類別名稱的前綴將變成：<code>tw-daisy-btn</code>。",
  "How to use daisyUI colors?": "如何使用 daisyUI 的色彩？",
  "Introduction": "介紹",
  "daisyUI is fully themeable and colorable,": "daisyUI 完全支援主題化和色彩化，",
  "So instead of using constant color utility classes like:": "所以與其使用常數式的顏色公用類別：",
  "It's suggested to use semantic color utility classes like:": "我們更建議您使用語意式的顏色公用類別，如：",
  "Each color name contains CSS variables and each daisyUI theme applies color values to the utility classes when it is applied.": "每個顏色名稱都包含 CSS 變數，且每個 daisyUI 主題套用時都將把顏色數值套用到公用類別。",
  "Benefits": "好處",
  "Semantic color names make more sense because when we design interfaces, we don't just use any random color. We define a specific color palette with names like <code>primary</code>, <code>secondary</code>, etc. and we only use those specific colors in our interfaces.": "在設計界面時，我們不會隨機挑選顏色，所以語意式的顏色名稱更有意義。我們定義了使用<code>primary</code>、<code>secondary</code>等名稱的調色盤，在介面中只使用這些指定顏色。",
  "Also, using semantic color names makes theming easier. You wouldn't have to define dark-mode colors for every single element and you wouldn't be limited to only light/dark themes. you can have multiple themes available and each theme is just a few lines of CSS variables.": "此外，使用語意式的顏色名稱將使套用主題更有效率。您不需要在每個元素上定義暗色主題，而且您可以有多個主題可用。每個主題只是一些 CSS 變數的行數。",
  "List of all daisyUI color names": "daisyUI 顏色名稱列表",
  "You can use these color names in your theme or in utility classes.": "您可以在主題或公用類別中使用這些顏色名稱。",
  "Color name + description": "顏色名稱 + 說明",
  "Required or optional for themes": "在建立主題時必填或選填",
  "Example use": "範例",
  "How to use": "如何使用",
  "Some daisyUI components come with modifier class names and that modifier class name will apply a color.": "某些 daisyUI 元件會有修改器類別名稱，該修改器類別名稱將套用顏色。",
  "For example": "例如",
  "You can also use color names in utility classes just like Tailwind's original color names.": "您也可以在公用類別中使用顏色名稱，如同 Tailwind 的原始顏色名稱。",
  "These are utility classes that can be used with a color name:": "以下是可以使用顏色名稱的公用類別：",
  "So you can use <code>bg-primary</code>, <code>border-secondary</code>, etc.": "所以您可以使用 <code>bg-primary</code>、<code>border-secondary</code>...。",
  "daisyUI comes with a number of themes, which you can use with no extra effort.": "daisyUI 自帶了數個主題，您可以直接使用。",
  "Each theme defines a set of colors which will be used on all daisyUI elements.": "主題定義了一組用於所有 daisyUI 元素的顏色。",
  "To use a theme, add its name in <span class=badge>tailwind.config.js</span> and activate it by adding <span class=badge>data-theme</span> attribute to <span class=badge>HTML</span> tag:": "要使用主題，請在 <span class=badge>tailwind.config.js</span> 中新增其名稱，並在 <span class=badge>HTML</span> 標籤中加入 <span class=badge>data-theme</span> 屬性以啟用：",
  "I suggest using <a href='https://github.com/saadeghi/theme-change'><code>theme-change</code></a>, so you can switch themes and save selected theme in local storage.": "建議使用<a href='https://github.com/saadeghi/theme-change'><code>theme-change</code></a>，以便切換主題並將所選主題儲存到本機存放區。",
  "List of themes": "主題列表",
  "Try them:": "馬上試試：",
  "The default theme is <code>light</code> (or <code>dark</code> for dark mode)": "預設主題為<code>light</code>(暗色模式時則為<code>dark</code>)",
  "but you can <a href='https://daisyui.com/docs/config/'>change the default theme from tailwind.config.js</a>": "您可以在 <a href='https://daisyui.com/docs/config/'>tailwind.config.js 中更改預設主題</a>",
  "How to remove unused themes?": "如何移除未使用的主題？",
  "You can only include the themes you want in your project.": "您僅能在您的專案中引入您想要的主題。",
  "This will reduce the size of your CSS file.": "這將能縮減 CSS 檔案的大小。",
  "In the below example": "在下方的範例中，",
  "<code>cupcake</code> will be the default theme for light mode": "<code>cupcake</code>將成為亮色模式的預設主題",
  "<code>dark</code> will be the default theme for dark mode": "<code>dark</code>將成為暗色模式的預設主題",
  "<code>cmyk</code> can be applied on any HTML tag with <code>data-theme='cmyk'</code>": "<code>cmyk</code>能夠用<code>data-theme='cmyk'</code>來套用到任意 HTML 標籤",
  "How to disable all themes?": "如何停用所有主題？",
  "If you only want the default light and dark themes, set <code>themes</code> config to false.": "如果您只想要預設的亮色和暗色主題，請將<code>themes</code>設定為 false。",
  "If you don't want to include any themes and disable all colors, set <code>themes</code> config to an empty array.": "如果您不想引入任何主題並停用所有顏色，請將<code>themes</code>陣列清空。",
  "How to use a theme only for a section of a page?": "如何僅將主題套用到頁面的一小部分？",
  "Add <code>data-theme='THEME_NAME'</code> to any element and everything inside will have your theme.": "將<code>data-theme='THEME_NAME'</code>新增至任何元件，即可使內部元件套用您的主題。",
  "You can nest themes and there is no limit!": "您可以任意將主題套入其他主題中，且沒有上限！",
  "You can force a section of your HTML to only use a specific theme.": "您可以強制設定 HTML 的一部分僅使用指定主題。",
  "How to add a new custom theme?": "如何新增自訂主題？",
  "You can add a new theme from <code>tailwind.config.js</code> file.": "您可以在<code>tailwind.config.js</code>檔案中新增主題。",
  "In the below example, I added a new theme called <code>mytheme</code> and I'm also including <code>dark</code> and <code>cupcake</code> themes.": "在下方的範例中，我新增了一個叫做<code>mytheme</code>的新主題，並同時引入了<code>dark</code>和<code>cupcake</code>主題。",
  "The first theme (<code>mytheme</code>) will be the default theme.": "第一個主題 (<code>mytheme</code>) 將成為預設主題。",
  "<code>dark</code> theme will be the default theme for dark mode.": "<code>dark</code>主題將成為暗色模式的預設主題。",
  "In the below example, I have the required colors. All other colors will be generated automatically (Like the color of button when you focus on it or the color of text on a <code>primary</code> button).": "在下方的範例中，我已填入所有必填顏色，其餘顏色將自動產生 (例如當按鈕被選中時的顏色或是<code>primary</code>按鈕的文字顏色)。",
  "CSS variables in daisyUI themes": "daisyUI 主題中的 CSS 變數",
  "There are a few optional CSS variables that you can use in daisyUI themes to customize design decisions for each theme:": "daisyUI 主題中有一些選填的 CSS 變數，您可以使用它們來自訂每個主題的設計理念：",
  "You can also add <a href='/docs/colors/' class='link'>optional color names</a> to have full control over all colors.": "您也可以新增<a href='/docs/colors/' class='link'>選填顏色名稱</a>，以便完全控制所有顏色。",
  "Custom CSS for a daisyUI theme": "為 daisyUI 主題自訂 CSS",
  "You can apply custom style to a daisyUI themes using CSS:": "您可以使用 CSS 將自訂樣式套用到 daisyUI 主題中：",
  "How to customize an existing theme?": "如何自訂現有主題？",
  "In your tailwind.config.js, you can require an existing daisyUI theme and override some colors.": "在 tailwind.config.js 檔案中，您可以引入現有的 daisyUI 主題並覆寫某些顏色。",
  "In the below example, I require and spread <code>light</code> theme and change its <code>primary</code> and <code>secondary</code> colors:": "在下方的範例中，我引入並套用了<code>light</code>主題，並更改它的<code>primary</code>和<code>secondary</code>顏色：",
  "Contribute to translation": "協助翻譯",
  "Alert informs users about important events.": "在重要事件發生時提醒使用者。",
  "Artboard provides fixed size container to display a demo content on mobile size.": "提供固定大小的容器來展示行動裝置大小的內容。",
  "Avatars are used to show a thumbnail representation of an individual or business in the interface.": "在介面中顯示代表個人或公司的縮圖。",
  "Badges are used to inform the user of the status of specific data.": "通知使用者指定資料的狀態。",
  "Bottom navigation bar allows navigation between primary screens.": "在主要畫面間進行導覽。",
  "Breadcrumbs helps users to navigate through the website.": "協助使用者瀏覽網站。",
  "Button group shows buttons next to each other.": "顯示相鄰按鈕。",
  "Buttons allow the user to take actions or make choices.": "允許使用者執行動作或做出選擇。",
  "Cards are used to group and display content in a way that is easily readable.": "用於分組並以易讀的形式顯示內容。",
  "Carousel show images or content in a scrollable area.": "在可捲動的區域中顯示圖片或內容。",
  "Checkboxes are used to select or deselect a value.": "用於選擇或取消選擇數值。",
  "Collapse is used for showing and hiding content.": "用於顯示或隱藏內容。",
  "Countdown gives you a transition effect of changing numbers.": "提供數字更動時的切換效果。",
  "Divider will be used to separate content vertically or horizontally.": "以水平或垂直方式分隔內容。",
  "Drawer is a grid layout that can show/hide a sidebar on the left or right side of the page.": "能夠在頁面左側或右側顯示/隱藏側邊欄的網格樣式。",
  "Dropdown can open a menu or any other element when the button is clicked.": "當按鈕被點擊時開啟選單或其他元素。",
  "Footer can contain logo, copyright notice, and links to other pages.": "可包含 Logo、版權聲明，或其他頁面的連結。",
  "Hero is a component for displaying a large box or image with a title and description.": "顯示帶標題和說明的大型方塊或圖片。",
  "Indicators are used to place an element on the corner of another element.": "將元素置於另一元素的角落。",
  "Input group puts an input next to a text or a button.": "將輸入欄置於文字或按鈕旁邊。",
  "Text Input is a simple input field.": "簡單的輸入欄。",
  "Kbd is used to display keyboard shortcuts.": "用於顯示鍵盤快捷鍵。",
  "Link adds the missing underline style to links.": "為連結加入缺少的底線樣式。",
  "Mask crops the content of the element to common shapes.": "將元素內容裁剪成常見形狀。",
  "Menu is used to display a list of links vertically or horizontally.": "以垂直或水平方式顯示連結清單。",
  "Code mockup is used to show a block of code in a box that looks like a code editor.": "在看似程式碼編輯器的方框中顯示一段程式碼。",
  "Phone mockup shows a mockup of an iPhone.": "顯示 iPhone 外框。",
  "Window mockup shows a box that looks like an operating system window.": "顯示一個看似作業系統視窗的方框。",
  "Modal is used to show a dialog or a box when you click a button.": "在您點擊按鈕時顯示對話框或方框。",
  "Navbar is used to show a navigation bar on the top of the page.": "在頁面上方顯示導覽列。",
  "Pagination is a group of buttons that allow the user to navigate between a set of related content.": "一組按鈕，讓使用者能夠在相關內容間瀏覽。",
  "Progress bar can be used to show the progress of a task or to show the passing of time.": "顯示任務進度或時間流逝。",
  "Radial progress can be used to show the progress of a task or to show the passing of time.": "顯示任務進度或時間流逝。",
  "Radio buttons allow the user to select one option from a set.": "讓使用者從多個選項中選取一個選項。",
  "Range slider is used to select a value by sliding a handle.": "透過滑動控制點來選擇數值。",
  "Rating is a set of radio buttons that allow the user to rate something.": "一組單選按鈕，讓使用者進行評分。",
  "Select is used to pick a value from a list of options.": "從選項列表中挑選數值。",
  "Stack visually puts elements on top of each other.": "使元素看起來像是疊在一起。",
  "Stat is used to show numbers and data in a box.": "在小方框中顯示數字和資料。",
  "Steps can be used to show a list of steps in a process.": "顯示流程的步驟列表。",
  "Swap allows you to toggle the visibility of two elements using a checkbox or a class name.": "讓您能夠使用核取方塊或是類別名稱來切換兩個元素的可見性。",
  "Tabs can be used to show a list of links in a tabbed format.": "以標籤形式顯示連結列表。",
  "Table can be used to show a list of data in a table format.": "以表格形式顯示一長串的資料。",
  "Textarea allows users to enter text in multiple lines.": "讓使用者可以輸入多行文字。",
  "Toggle is a checkbox that is styled to look like a switch button.": "看似開關的核取方塊。",
  "Tooltip can be used to show a message when hovering over an element.": "游標在元素上懸停時顯示訊息。",
  "Browser mockup": "瀏覽器範例",
  "Code mockup": "程式碼範例",
  "Phone mockup": "手機範例",
  "Window mockup": "視窗範例",
  "File Input": "檔案輸入",
  "Text Input": "欄位",
  "Range slider": "滑條",
  "Tabs": "索引標籤",
  "All daisyUI components": "所有 daisyUI 元件",
  "Class name": "類別名稱",
  "Type": "類型",
  "Search": "搜尋",
  "daisyUI themes": "daisyUI 主題",
  "How to use daisyUI themes?": "如何使用 daisyUI 主題？",
  "daisyUI Theme Generator": "daisyUI 主題產生器",
  "You can add your custom themes to <span class='badge badge-outline'>tailwind.config.js</span> file in <span class='badge badge-outline'>daisyui > themes</span> array. On this page, you can pick required color values and see how the components will look like with them.": "您可以在 <span class='badge badge-outline'>tailwind.config.js</span> 檔案中的 <span class='badge badge-outline'>daisyui > themes</span> 陣列中新增自訂主題。在此頁面中，您可以挑選所需的顏色值，並預覽元件外觀。",
  "You can also define optional colors to have more control on the color values (for example: the color of a button when it's focused on the color of the text on a button)": "您還可以定義選用顏色以近一步控制顏色數值。(例如：按鈕被選中時的顏色和按鈕文字的顏色)",
  "Check out <a class='link font-bold' href='/docs/colors/'>colors page</a> to see all the color names you can use.": "前往<a class='link font-bold' href='/docs/colors/'>色彩頁面</a>以查看所有可用的顏色名稱。",
  "Check out <a class='link font-bold' href='/docs/themes/'>themes page</a> to see all the CSS variables you can use to customize the design decision (example: border-radius, animations, etc.)": "前往<a class='link font-bold' href='/docs/themes/'>主題頁面</a>以查看所有可用的 CSS 變數，以便自訂設計決策 (如：border-radius、animations...等)。",
  "Randomize": "隨機",
  "Reset": "重設",
  "Preview": "預覽",
  "Layout and Typography": "版面配置和字體",
  "How to use layouts and typography in daisyUI": "如何在 daisyUI 中使用版面配置與字體",
  "Layout, sizing, grids, spacing, etc. all will be handled by Tailwind CSS's utility classes.": "版面配置，大小，網格，間距等都將由 Tailwind CSS 的公用類別處理。",
  "Read more": "繼續閱讀",
  "Typography": "字體",
  "You should use official <a href='https://github.com/tailwindlabs/tailwindcss-typography'>TailwindCSS Typography plugin</a>.": "您應使用官方的 <a href='https://github.com/tailwindlabs/tailwindcss-typography'>TailwindCSS 字體外掛程式</a>。",
  "It handles everything and it's fully customizable.": "它能處理所有事情，且完全可以您的需求調整。",
  "daisyUI adds some style to @tailwindcss/typography so it will use the same theme as other elements.": "daisyUI 為 @tailwindcss/typography 新增了一些樣式，好讓它的主題與其他元素相同。",
  "Make sure you require <span class='badge badge-outline'>daisyui</span> AFTER <span class='badge badge-outline'>@tailwindcss/typography</span> in tailwind.config.js": "在 tailwind.config.js 中，請先引入 <span class='badge badge-outline'>@tailwindcss/typography</span> 再引入 <span class='badge badge-outline'>daisyui</span>。",
  "Here you can see how elements will look using <code>@tailwindcss/typography</code>.": "您可以在此預覽使用 <code>@tailwindcss/typography</code> 後的元件外觀。",
  "To use a custom prefix, <a class='link' href='/docs/config/#prefix'>add your prefix string to config</a>": "若要使用自訂前綴，<a class='link' href='/docs/config/#prefix'>請至設定檔中加入前綴字串</a>",
  "Component": "元件",
  "Modifier": "修改器",
  "Responsive": "響應式",
  "Changes the style of a component": "更改元件樣式",
  "Supports responsive prefixes (sm:, lg:, …)": "支援動態前綴 (sm:、lg:、…)",
  "Make your theme": "建立您的主題",
  "More examples": "更多範例",
  "Support daisyUI's development": "支持daisyUI的開發",
  "The most popular": "最受歡迎的",
  "component library": "元件庫",
  "for Tailwind CSS": "專為 Tailwind CSS 設計",
  "daisyUI adds component class names to Tailwind&nbsp;CSS<br /> so you can make beautiful websites <span class='border-base-content/20 border-b-2'>faster than ever.</span>": "daisyUI 將元件類別名稱加入 Tailwind&nbsp;CSS，<br />讓您可以比以往<span class='border-base-content/20 border-b-2'>更快速地</span>建立漂亮的網站。",
  "don't re-invent <br/>the wheel <br/>every time": "不要每次都重新發明輪子",
  "In a Tailwind CSS project, you need to write utility class names for every element. Thousands of class names just to style the most basic elements.": "在 Tailwind CSS 專案中，您需要為每個元素編寫公用類別名稱。數千個類別名稱只是為了樣式化最基本的元素。",
  "instead of writing<br /> <span class='text-error'><span class='font-black'>100</span> class names</span>": "與其寫<br /> <span class='text-error'><span class='font-black'>100</span> 個類別名稱</span>",
  "For every element, every page, every project,<br/>again and again": "為每一個元素、每一個頁面、每一個專案，<br/>一次又一次地重複",
  "use <span class='text-success'><span class='font-black'>semantic</span> <br />class names</span>": "不如使用<span class='text-success'><span class='font-black'>語意化</span> <br />的類別名稱</span>",
  "It's descriptive, faster, cleaner and easier to maintain.": "它更具描述性，更快速、更乾淨，也更容易維護。",
  "Features": "特色",
  "Links": "連結",
  "Message": "訊息",
  "Cleaner HTML": "更乾淨的 HTML",
  "Customizable": "可客製化",
  "Themeable": "可主題化",
  "Pure CSS": "純 CSS",
  "Dashboard": "儀表板",
  "Notifications": "通知",
  "Messages": "訊息",
  "People": "人員",
  "Products": "產品",
  "Use Tailwind CSS but write fewer class names.": "使用 Tailwind CSS 但寫更少的類別名稱。",
  "Pure CSS. <br />No JS dependency": "純 CSS。<br />沒有 JS 依賴性",
  "Works on all frameworks": "適用於所有框架",
  "Design system": "設計系統",
  "Styling a simple button": "設計一個簡單的按鈕",
  "Result": "結果",
  "Take Tailwind CSS": "讓 Tailwind CSS",
  "to the next level": "更上一層樓",
  "daisyUI adds class names to Tailwind CSS<br />for all common UI components.<br />Class names like": "daisyUI 為 Tailwind CSS 加入類別名稱<br />以供所有常見的 UI 元件使用。<br />像這樣的類別名稱",
  "and many more.": "等等。",
  "This allows us to focus on important things<br />instead of styling basic elements for every project.": "這讓我們能夠專注在重要的事情上<br />而不是為每個專案設計基本元件。",
  "No_more_ugly_HTML_part_1": "不",
  "No_more_ugly_HTML_part_2": "再",
  "No_more_ugly_HTML_part_3": "有醜陋",
  "No_more_ugly_HTML_part_4": "的 HTML",
  "Write fewer class names<br />Use component class names<br />modify them using Tailwind CSS utilities.": "少打 class 名稱<br />使用元件名稱<br />使用 Tailwind 工具來修改它們。",
  "Click": "點擊",
  "Tailwind only": "只有 Tailwind",
  "Tailwind + daisyUI": "Tailwind + daisyUI",
  "Save": "儲存",
  "Accept terms of use": "接受使用條款",
  "Submit to newsletter": "訂閱電子報",
  "Fewer class names": "少一點類別名稱",
  "Faster development": "開發更快",
  "Smaller file size": "檔案更小",
  "With daisyUI, you write 80% fewer class names<br />And your HTML size will be about 70% smaller.": "使用 daisyUI，您可以少輸入 80% 的類別名稱<br />並且您的HTML大小將會小70%。",
  "CSS Class names": "CSS 類別名稱",
  "fewer class names": "更少的類別名稱",
  "HTML size": "HTML 大小",
  "smaller DOM size": "DOM 大小",
  "Highly customizable": "高度可自訂",
  "Powered by Tailwind&nbsp;CSS utility&nbsp;classes": "使用 Tailwind&nbsp;CSS 的工具類別驅動",
  "daisyUI is built on top of Tailwind&nbsp;CSS so you can customize everything using utility classes.": "daisyUI 是建立在 Tailwind&nbsp;CSS 之上的<br />你可以使用工具類別驅動來客制化所有東西",
  "Pure CSS.": "純 CSS",
  "Framework agnostic.": "適用任何框架",
  "Works everywhere.": "在哪都能運作",
  "daisyUI is a plugin for Tailwind CSS. It works on all JS frameworks and doesn't need a JS bundle file.": "daisyUI 是一個 Tailwind CSS 的外掛，它可以運行在所有的 JavaScript 框架上，且不需要任何 JavaScript 檔案。",
  "Install daisyUI as a dev dependency and use the class names just like any other Tailwind CSS class name.": "安裝 daisyUI 當作開發環境的相依性，並且使用類別名稱就像是其他的 Tailwind CSS 的類別名稱一樣。",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_1": "應用",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_2": "您自己",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_3": "的",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_4": "設計",
  "Apply_your_own_design_decisions_part_5": "決策",
  "Your website should be unique. Create a custom theme for yourself using daisyUI theme generator. The colors you pick will be applied to all daisyUI components.": "你的網站應該是獨一無二的。使用 daisyUI 主題產生器為自己製作一個自訂主題。你選擇的顏色將會套用到所有的 daisyUI 元件。",
  "Learn more about themes": "了解更多主題",
  "utility classes": "公用類別",
  "endless possibilities": "無窮可能性",
  "Mix and match daisyUI class names to create unique web pages.": "混合搭配 daisyUI 的類別名稱，創建出獨一無二的網頁。",
  "daisyUI is the most popular<br />component library for Tailwind&nbsp;CSS": "daisyUI 是最受歡迎的<br />Tailwind&nbsp;CSS 元件庫",
  "open-source projects using daisyUI": "使用 daisyUI 的開源專案",
  "Free and open-source": "免費且開源",
  "Built by the community": "由社群建立",
  "daisyUI welcomes contributions from developers around the world": "daisyUI 歡迎來自世界各地的開發者貢獻",
  "Sponsors and backers": "贊助者與支持者",
  "Try daisyUI": "在你喜愛的框架上",
  "on your favorite framework": "試用 daisyUI",
  "See all examples": "查看所有範例",
  "Or play with daisyUI on": "或在這裡試用 daisyUI",
  "Chat bubbles are used to show one line of conversation and all its data, including the author image, author name, time, etc.": "聊天氣泡用於顯示一行對話及其所有資料，包括作者頭像，作者名稱，時間等。",
  "File Input is a an input field for uploading files.": "檔案輸入是上傳檔案的輸入欄位。",
  "Toast is a wrapper to stack elements, positioned on the corner of page.": "快顯通知是一個包裹器，用於包裝元素，並置於頁面角落。",
  "Admin panel": "管理員面板",
  "Updates": "更新",
  "Stats": "統計",
  "Unlimited themes": "無限主題",
  "with zero effort": "輕鬆搞定",
  "daisyUI adds a set of customizable color names to Tailwind CSS and these new colors use CSS variables for the values. Using daisyUI color names, you get Dark Mode and even more themes without adding a new class name.": "daisyUI 將一組可自訂的色彩名稱加入 Tailwind CSS 中，這些新色彩使用 CSS 變數作為數值。使用 daisyUI 色彩名稱，您可以獲得深色模式，甚至更多主題，而無需加入新的類別名稱。",
  "See all themes": "查看所有主題",
  "Semantic colors": "語義化色彩",
  "Learn more about colors": "了解更多色彩資訊",
  "Get started": "開始使用",
  "daisyUI 3 is available now!": "daisyUI 3 現已推出！",
  "Accordion": "手風琴",
  "Accordion is used for showing and hiding content but only one item can stay open at a time.": "用於顯示或隱藏內容，但只能同時開啟一個項目。",
  "Container element": "容器元素",
  "Loading": "載入指示",
  "Join": "聯結",
  "Join is a container for grouping multiple items, it can be used to group buttons, inputs, or any other element. Join applies border radius to the first and last item. Join can be used to create a horizontal or vertical list of items.": "聯結為用於將多個項目組成群組的容器。可以用於按鈕、輸入框、或其他元素上。聯結將對首個和末個項目套用邊框圓角。聯結可以建立垂直或水平項目列表。",
  "Accordion uses the same style as the <a href='/components/collapse/' class='link'>collapse component</a> but it works with radio inputs. You can control which item to be open by checking/unchecking the hidden radio input.": "手風琴使用了與<a href='/components/collapse/' class='link'>折疊元件</a>相同的樣式，但能夠與單選按鈕同時運作。您可以透過勾選/取消勾選隱藏的單選按鈕來控制要開啟哪個項目。",
  "All radio inputs with the same name work together and only one of them can be open at a time. If you have more than one set of accordion items on a page, use different names for the radio inputs on each set.": "所有具相同名稱的單選按鈕將同時運作，並且一次只能開啟一個。如果您的頁面上有多個手風琴項目集合，請在每個集合中使用不同的單選按鈕名稱。",
  "Using <code>&lt;dialog&gt;</code> element: It needs JS to open but it has better accessibility and we can close it using <span class='kbd kbd-xs'>Esc</span> key": "使用 <code>&lt;dialog&gt;</code> 元素: 需要 JS 來開啟，但有更好的易用性，能夠使用 <span class='kbd kbd-xs'>Esc</span> 鍵關閉。",
  "Using a hidden <code>&lt;input type='checkbox'&gt;</code> and <code>&lt;label&gt;</code> to check/uncheck the checkbox and open/close the modal": "使用隱藏的 <code>&lt;input type='checkbox'&gt;</code> and <code>&lt;label&gt;</code> 來勾選/取消勾選核取方塊和開啟/關閉對話框。",
  "Using <code>&lt;a&gt;</code> anchor links: A link adds a parameter to the URL and you only see the modal when the URL has that parameter": "Using a hidden <code>&lt;input type='checkbox'&gt;</code> and <code>&lt;label&gt;</code> to check/uncheck the checkbox and open/close the modal\": \"\",\n  \"Using <code>&lt;a&gt;</code> anchor links: A link adds a parameter to the URL and you only see the modal when the URL has that parameter",
  "You need to change to `--value` CSS variable using JS. Value must be a number between 0 and 99.": "您需要使用 JS 變更 `--value` CSS 參數。數值必須介於 0 到 99 之間。",
  "This component is deprecated and will be removed in the next major version. Use <a class='link' href='/components/join/'>Join</a> instead.": "此元件已被淘汰，並將在下個主要版本中移除。請改用<a class='link' href='/components/join/'>聯結</a>。",
  "Loading shows an animation to indicate that something is loading.": "載入指示將顯示動畫，指示某事物正在載入。",
  "Become a sponsor": "成為贊助商",
  "Browser mockup shows a box that looks like a browser window.": "顯示形似瀏覽器視窗的外框。",
  "Click to open this one and close others": "點擊開啟此項並關閉其他項目",
  "Using Accordion and Join together": "將手風琴與聯結一起使用",
  "Browser": "瀏覽器",
  "How to add custom styles for a specific theme?": "如何為特定主題新增自訂樣式？",
  "You can write custom style for your elements only for a specific theme.": "您可以為您的元素撰寫自訂樣式，僅限於特定主題。",
  "In this example, .btn-twitter class only will have this style on light theme.": "在此範例中，.btn-twitter 類別僅在淺色主題上具有此樣式。",
  "related projects": "相關專案",
  "There are 3 ways to use a modal:": "有三種方式可以使用對話框：",
  "Make sure you're using unique IDs for each modal": "確保您為每個對話框使用唯一的 ID",
  "Also see <a href='/components/accordion/' class='link'>accordion</a> examples": "也請參閱<a href='/components/accordion/' class='link'>手風琴</a>範例",
  "Radial progress needs `--value` CSS variable to work.<br />To change the size, use `--size` CSS variable which has a default value of `4rem`.<br />To change the thickness, use `--thickness` CSS variable which is 10% of the size by default.<br />": "環形進度條需要 `--value` CSS 參數才能運作。<br />要更改大小，請使用 `--size` CSS 參數，其預設值為 `4rem`。<br />要更改厚度，請使用 `--thickness` CSS 參數，其預設值為大小的 10%。<br />",
  "Deprecated": "已淘汰",
  "Drawer sidebar is hidden by default. You can make it visible on larger screens using <code>lg:drawer-open</code> class (or using other responsive prefixes: <code>sm</code>, <code>md</code>, <code>lg</code>, <code>xl</code>)": "抽屜側邊欄預設是隱藏的。您可以使用 <code>lg:drawer-open</code> 類別（或使用其他動態前綴：<code>sm</code>、<code>md</code>、<code>lg</code>、<code>xl</code>）在較大的螢幕上顯示它。",
  "Join (group items)": "聯結 (群組項目)",
  "This component is deprecated and will be removed in the next major version. Use <a class='link' href='/components/join'>Join</a> instead.": "此元件已被淘汰，並將在下個主要版本中移除。請改用<a class='link' href='/components/join'>聯結</a>。",
  "Docs": "文件",
  "Components": "元件",
  "Which element to attach the theme CSS variables to.": "要附加主題 CSS 變數的元素。",
  "In certain situations (such as embedding daisyUI in a shadow root) it may be useful to set this to e.g. <code>*</code>, so all components will have access to the required CSS variables.": "在某些情況下（例如將 daisyUI 嵌入陰影根中），將其設置為例如 <code>*</code> 可能很有用，因此所有元件都可以訪問所需的 CSS 變數。",
  "Utilities": "公用程式",
  "Utility classes and CSS variables": "公用類別與 CSS 變數",
  "Additional utility classes and CSS variables that daisyUI uses for components and themes": "daisyUI 用於元件和主題的其他公用類別和 CSS 變數",
  "Color utility classes": "色彩公用類別",
  "All daisyUI colors can be used as utility classes. Just like any other Tailwind CSS color. For example you can use `primary` color with any of Tailwind CSS color utilities.": "所有 daisyUI 色彩都可以用作公用類別。就像其他 Tailwind CSS 色彩一樣。例如，您可以將 `primary` 色彩與任何 Tailwind CSS 色彩公用類別一起使用。",
  "Border radius": "邊框圓角",
  "These extended border radius are being used in daisyUI components. The values depend on the theme so you can have a different design decision about border radius of elements based on the active theme. You can use any Tailwind CSS border radius class for these names as well. Like `rounded-r-box` or `rounded-tr-btn`": "這些擴展的邊框圓角正在 daisyUI 元件中使用。數值取決於主題，因此您可以根據當前主題對元素的邊框圓角做出不同的設計決策。您也可以使用任何 Tailwind CSS 邊框圓角類別，例如 `rounded-r-box` 或 `rounded-tr-btn`",
  "Glass": "玻璃",
  "These glass class to give elements a matte glass effect": "這些玻璃類別可為元素提供霧面玻璃效果",
  "CSS variables": "CSS 變數",
  "These CSS variables are being used internally. You can customize them in your custom theme in `tailwind.config.js` or you can even customize them with a class name like `[--animation-btn:0]`": "這些 CSS 變數正在內部使用。您可以在 `tailwind.config.js` 中的自訂主題中對其進行自訂，或者您甚至可以使用類別名稱對其進行自訂，例如 `[--animation-btn:0]`",
  "Component specific CSS variables": "元件特定的 CSS 變數",
  "These CSS variables are being used internally for a specific component": "這些 CSS 變數正在內部使用於特定元件",
  "Theme Controller": "主題控制器",
  "If a checked checkbox input or a checked radio input with theme-controller class exists in the page, The page will have the same theme as that input's value.": "如果頁面中存在具有 theme-controller 類別的已勾選核取方塊輸入或已勾選單選按鈕輸入，則該頁面將具有與該輸入值相同的主題。",
  "Theme Controller changes the theme using CSS only. You can then use JS to save the input state in the server or localStorage if you want it to persist on page refresh. <br/>Here's a React example to save checkbox state in local storage:": "主題控制器僅使用 CSS 更改主題。然後，您可以使用 JS 將輸入狀態保存在伺服器或 localStorage 中，以便在頁面刷新時保留它。<br/>這裡有一個 React 範例，將核取方塊狀態保存在本地存儲中：",
  "Diff": "差異",
  "Diff component shows a side-by-side comparison of two items.": "差異元件顯示兩個項目的並排比較。",
  "Timeline": "時間軸",
  "Timeline component shows a list of events in chronological order.": "時間軸元件按時間順序顯示事件列表。",
  "The <span class=badge>hr</span> tag at the start or end of each item, displays a line to connect items.": "每個項目開頭或結尾的 <span class=badge>hr</span> 標籤，會顯示一條連接項目的線。",
  "Feedback": "回饋",
  "Skeleton": "骨架",
  "Skeleton is a component that can be used to show a loading state of a component.": "骨架是一個元件，可用於顯示元件的載入狀態。",
  "Blog": "部落格",
  "Sponsors": "贊助商",
  "Use daisyUI from CDN": "使用 CDN 上的 daisyUI",
  "How to use daisyUI from a CDN?": "如何使用 CDN 上的 daisyUI？",
  "etc.": "等等。",
  "": ""
}
